---
title: "SRE 職能"
description: SRE 是如何評斷應用程式的服務水準?
image: "../../public/blogs/sre.jpg"
publishedAt: "2024-05-22"
updatedAt: "2024-05-22"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - SRE
---

很多人會問 SRE 是如何評斷應用程式的服務水準？標準如下：

- 正常執行時間
- 系統輸送量
- 下載速率
- 應用程式載入速度
- API 回傳 500 的比率

SRE 的專有名詞

- Service-Level Indicator (SLI 服務水準指標)
  - 正常執行時間
  - 系統輸送量
  - 下載速率
  - 應用程式載入速度
  - API 回傳 500 的比率
- Service-Level Objective (SLO 服務水準目標)
  - SLI + 一段時間 + 目標
- Service-Level Agreement (SLA 服務水準協議)
  - 基於 SLO 的法律文件

SRE 需要做什麼呢？

- 緊急事件回應/處理
- 變更管理
- 自動化
- 性能優化
- 監控及警報

等等，這樣 SRE 的工作內容和 DevOps 很像

| SRE                          | DevOps    |
| ---------------------------- | --------- |
| 緊急事件回應/處理 & 變更管理 | 操作/維運 |
| 自動化                       | CI/CD     |
| 性能優化                     | 計畫      |
| 監控及警報                   | 監控      |

SRE 就是一位實現 DevOps 想法的工程

<Image src="/blogs/19267603/sre_implemetion.jpg" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

SRE 與 DevOps 之間的關係是實現；SRE 與 K8s 之間的關係是工具箱

為什麼要 DevOps

- 速度
- 安全
- 可靠
- 協作

> 但，根本原因是 - 這是一個軟體或人類系統中的缺陷，如果問題在修復後，會讓人有自信，相信該事件不會以同樣的方式在同樣的地方再次發生。

### 參考資訊

- [SITCON 2024 R0 ｜混亂中的和諧](https://www.youtube.com/watch?v=H5UdbtLq8Ow&t=149s)
